@inproceedings{Pasquer:RECITAL:2017,
    author = "Pasquer,Caroline",
    title = "Expressions polylexicales verbales : \'{e}tude de la variabilit\'{e} en corpus",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL",
    month = "Juin",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "79-92",
    note = "Verbal MWEs : a corpus-based study of variability",
    abstract = "La reconnaissance et le traitement appropri\'{e} des expressions polylexicales constituent un enjeu pour diff\'{e}rentes applications en traitement automatique des langues. Ces expressions sont susceptibles d'appara\^{\i}tre sous d'autres formes que leur forme canonique, d'o\`{u} l'int\'{e}r\^{e}t d'\'{e}tudier leur profil de variabilit\'{e}. Dans cet article, nous proposons de donner un aper\c{c}u de motifs de variation syntaxiques et/ou morphologiques d'apr\`{e}s un corpus de 4441 expressions polylexicales verbales annot\'{e}es manuellement. L'objectif poursuivi est de g\'{e}n\'{e}rer automatiquement les diff\'{e}rentes variantes pour am\'{e}liorer la performance des techniques de traitement automatique des EPL.",
    keywords = "Expressions polylexicales,figement,variabilit\'{e}",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017"
}
